IT intern 一問 (CS Year 1)

小弟依家喺英國讀緊 computer science year 1
對 internship 有兩大問題

1. 唔知點揀公司/職位：我睇好多人都話做 intern 應該跟大公司，對 CV 有貢獻，但問題係大公司都有好多，例如 cathay, BEA, HKBN 咁，究竟應該點揀？

2. 唔知應唔應該申請果啲 6個月 至 1年 嘅 internship。有無師兄可以分享下應該點決定？

(第一次出po,如有錯漏,請輕插 )

同埋除咗 jobsDB, recruit. net 之類嘅 platform
有無咩推介可以喺邊度搵 相關 opportunities

搵咩公司就唔清楚
但最好都係上官網睇同報 唔好靠其他網

個人覺得，除非你知道畢業之後想入某一行做(banking, aviation etc.)否則都係揾啲it為主嘅大公司，肯定佢係有project俾你做，唔係打雜fax換燈膽嘅
起碼有實際嘅經驗可以寫落cv

想畢業做ibank嘅記住揾ibank intern，之後易入好多(做ibank嘅fd講)

有大做大
前提有 IT PROJECT

可以申請summer internship/spring internship
最好入大公司 掛名冇野做都好 之後再搵其他intern/grad job 易好多

如果可以嘅話可以做埋placement year

我都係英國cs 就嚟grad 已經有ibank offer
想知多啲可以tg我 :

師兄 可唔可以留低你個tg有啲野想請教 thx